有片證明學生記者被黑警老屈

【逆權運動】片證O記警司4吋鈍刀講成9吋尖刀 涉屈浸大學生記者

浸會大學學生記者蘇敬華因袋中留有一把用來切月餅的餐刀，前晚（15日）在北角採訪示威被搜查時，遭警方指控持有攻擊武器，帶上私家車拘捕。警方有組織罪案及三合會調查科高級警司李桂華在昨日的記者會聲稱，該記者藏有9吋長、「好尖嘅」餐刀。惟據浸大「廣播新聞網」昨晚上載警方搜查記者的片段，以及由記者家人提供的圖片可見，原來李桂華聲稱「好尖嘅」刀，只是鈍頭餐刀，連手柄計才長9吋，只計刀鋒僅長4吋。廣播新聞網嚴厲譴責李桂華及警方在記者會發表失實言論，企圖抹黑被捕記者。
相關新聞：【逆權運動】《人權民主法》獲43美議員支持優先處理 提案人表示樂觀

廣播新聞網昨晚上載蘇敬華被警方搜查的片段，證明蘇的袋中只留有一把鈍刀，並用紙巾包着，與李桂華昨午在記者會聲稱的尖刀，有很大出入。廣播新聞網亦發放由蘇敬華家人提供的圖片，證明與蘇敬華袋中同款的餐刀，只是金屬製鈍頭，一套原有4把，總長9吋，但手柄長達5吋，刀鋒僅長4吋。但李桂華昨指，警員當時不接納蘇同學解釋，不認為該餐刀用來切月餅，故以藏有攻擊武器的罪名拘捕蘇。
對於李桂華聲稱，蘇同學當時並非在場採訪，而是與示威者在現場徘徊，可能與示威者同夥，廣播新聞網指，前晚派出4名記者採訪，他們一直在一起。當晚10時56分，警方在北角施放催淚彈，他們離開，途中沒有遇到任何身穿黑衣、戴口罩的示威者，只遇到穿着普通便服的街坊。4人其後行至英皇道與炮台山道交界時，被警方截停檢查記者證和身份證，不存在被捕記者與示威者在附近徘徊之說。

死黑警我屌你老母日撚日都講大話

915國旗行動好成功!

黨鐵支線任務 - 撚黃衫

廣播新聞網影到片：
【有片】【澄清：本台記者袋中只有金屬製餐刀 非警方記者會所指的「尖刀」】

本台學生記者蘇敬華昨晚被捕，有組織罪案及三合會調查科高級警司李桂華在警方下午的例行記者會指，當時警方在炮台山道同英皇道交界作驅散，發覺這名學生記者與示威人士在場徘徊，有別於一般採訪工作，懷疑他可能與示威者屬同一伙，於是上前截查。李桂華表示，警方在蘇敬華的袋發現一把九吋長、很尖的刀，當時他說此刀是賞月時切月餅用，警員不接受，以涉嫌藏有攻擊性武器拘捕他。

本台整合現場另外三名記者的說法，並附上片段，以正視聽：

1. 本台昨天有四名記者外出採訪。至晚上九時起，四名記者一直在一起，沒有落單。昨晚十時五十六分，在北角防暴警員施放催淚彈的位置離開，途中沒有遇到任何身穿黑衣、戴口罩的示威者，只遇過穿著普通便服的街坊。行至英皇道與炮台山道交界，被警方截停檢查記者證和身份證，故不存在被捕記者和示威者在附近徘徊之說。

2. 警方於記者蘇敬華的背包中搜出一把餐刀，指出是一把「很尖的利刀」。本台記者拍得片段，顯示警方的搜袋過程。從片段所見，搜獲的是一把用紙巾包著的金屬鈍頭餐刀，和警方所指的「利刀」有很大出入。

本台嚴厲譴責警方在例行記者會上提出失實言論，企圖抹黑被捕記者。

（各傳媒出credit後可用，冀真相愈辯愈明。）

仲要有圖：

黑警話係又尖又利？同我收皮啦，專屈後生

[重開][品葱轉載] [文宣戰術] 教你如何宣傳反共，緊貼現在熱門事件。

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

有無法律撚分析下件李彩華成日畀假口控可以點懲罰佢？

Pish

pish

Push

推到佢仆街

其實鎖匙都好危險,識用嘅一嘢就插死人.建議777立法規管市民帶鎖匙出街.